廣東話版《聖經》，好有親切感啊！！！！

其實另外在潮汕一帶，一向有潮語版本通行百多年，
因以往潮州在清朝時，就有天主教傳教士嚟做傳道，而家啲堂區仲好大添…

正呀

好過癮

係未真嫁

滿心閉翳

第三行果個係咩字 ?

因為佢唔識??共我呀

當然，聖經係先有廣東話版，後有官話。

同場加映！文言文版聖經

我以此語爾、免爾傾覆、人將逐爾出會、且時將至、殺爾者、自以為事上帝也、如是、因其未識父與我也、我以是語爾、時至、俾爾憶及我嘗言之、初未以此語爾者、以我偕爾也、我今歸于遣我者、爾中無人問我何往、第因我以是語爾、憂充爾心矣、然我以誠語爾、我往、則益爾、不往、保惠師弗來、往則遣之就爾、至則以罪、以義、以鞫、使世自訟、以罪、因其弗信我、
(約翰福音 16:1-9 深文理)

這時候 賣耶穌的猶大

殳，讀若殊，解作兵器或姓氏

在文中，唔知佢想講咩

長知識了

廣東話版有個 撚 字

你地在坐有邊個唔係仆街
就拎石頭dum瓜個仆街啦

歐洲民族主義多數係由方言書寫聖經開始，之後方言就變成語言

新和修版聖經呢句係：因為沒有認識父，也沒有認識我。

咁究竟用殳字做咩？解作父姓？